# Simplified Chinese translations for PitchLoader package.
# Copyright (C) 2025 NewComer00
# This file is distributed under the same license as the PitchLoader package.
#  NewComer00, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PitchLoader v0.1.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-03-18 16:21+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-03-18 16:23+0800\n"
"Last-Translator:  NewComer00\n"
"Language-Team: Simplified Chinese\n"
"Language: zh_CN\\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=(n != 1);\n"

msgid ""
"\n"
"[Software Features]\n"
"This software automatically matches and generates Pitch Deviation expression "
"parameters in the corresponding track of an OpenUtau project file, based on "
"the reference vocal audio provided by the user. The software does not modify "
"your original OpenUtau project file.\n"
"\n"
"[Usage Steps]\n"
"1. Select a song to be covered by a virtual singer and use tools like UVR to "
"get the vocal track.\n"
"2. Create a singing track in OpenUtau with notes but without parameters. The "
"tempo and note lengths do not need to be an exact match to the original song—"
"just similar.\n"
"3. Input the following files into this software:\n"
"   - \"Reference Vocal Audio File\" (WAV format)\n"
"   - \"Exported Virtual Singer Vocal File from OpenUtau\" (WAV format)\n"
"   - \"OpenUtau Project File\" (USTX format)\n"
"4. Enter the track number for which you want to generate Pitch Deviation "
"expression parameters.\n"
"5. Click the \"Run\" button and wait for the progress bar to complete. The "
"current step will be displayed in the status bar below the progress bar.\n"
"6. The pitch extraction process takes a few minutes. Using an Nvidia GPU "
"(driver version >= 452.39) can significantly speed up the process. The "
"software has a caching mechanism, so if the same audio file is processed "
"again, it will use the cached data.\n"
"7. Once completed, maximize the software window to view the pitch curve on "
"the right side. The OpenUtau project file with Pitch Deviation expression "
"parameters will be saved next to your original project file.\n"
msgstr ""
"\n"
"【软件功能】\n"
"根据用户提供的参考人声音频，在 OpenUtau 工程文件的对应轨道中，自动匹配并生成 Pitch Deviation（音高偏差）表情参数。软件不会修改您提供的原始 OpenUtau 工程文件。\n"
"\n"
"【使用步骤】\n"
"【1】找到一首需要用虚拟歌手翻唱的曲目，并使用 UVR 等工具分离出人声。\n"
"【2】使用 OpenUtau 制作相应的带有音符的无参数唱轨。曲速、音符长度等不必与原曲完全一致，相似即可。\n"
"【3】在本软件中输入“参考人声音频文件（WAV格式）”、“从OpenUtau导出的虚拟歌手人声文件（WAV格式）”、“OpenUtau的工程文件（USTX格式）”。\n"
"【4】填写想要生成 Pitch Deviation 表情参数的轨道编号。\n"
"【5】点击“运行”按钮，等待进度条跑满。正在执行的步骤将显示于进度条下方的状态栏。\n"
"【6】音高提取的过程会消耗几分钟时间，使用 Nvidia GPU（驱动版本>=452.39）可以大大加速该过程。软件具有缓存机制，对相同内容的音频文件再次提取音高时，将直接使用缓存文件。\n"
"【7】运行完毕后，将软件窗口最大化，音高曲线显示于右侧。加载有 Pitch Deviation表情参数的 OpenUtau 工程文件位于您原始工程文件的旁边。\n"

msgid "Pitch Loader GUI"
msgstr "Pitch Loader GUI"

msgid "Restore Defaults"
msgstr "恢复默认值"

msgid "Run Pitch Loader"
msgstr "运行 Pitch Loader"

msgid "Ref. WAV Path:"
msgstr "参考 WAV 路径："

msgid "WAV Files"
msgstr "WAV 文件"

msgid "Reference WAV file, typically a vocal-only track generated by UVR."
msgstr "参考 WAV 文件，通常是由 UVR 等工具分离出的人声轨道。"

msgid "USTX WAV Path:"
msgstr "歌姬 WAV 路径："

msgid "WAV file exported from OpenUtau, corresponding to the reference WAV."
msgstr "从 OpenUtau 导出的 WAV 文件，与参考 WAV 对应。"

msgid "USTX File Path:"
msgstr "USTX 文件路径："

msgid "USTX Files"
msgstr "USTX 文件"

msgid "OpenUtau project file. The processed USTX will be created alongside it."
msgstr ""
"OpenUtau 工程文件。写入音高后的 USTX 将新建在其旁边。"

msgid "Browse"
msgstr "浏览"

msgid "USTX Info."
msgstr "USTX 信息"

msgid "Vocal Track:"
msgstr "人声轨道："

msgid "Index of the vocal track to process (starting from 1)."
msgstr "OpenUtau 工程待处理的人声轨道索引（从 1 开始）。"

msgid "Pitch Extraction"
msgstr "音高提取"

msgid "Confidence Threshold (Ref.):"
msgstr "置信度阈值（参考 WAV ）："

msgid "Confidence Threshold (USTX):"
msgstr "置信度阈值（歌姬 WAV ）："

msgid "Threshold for filtering uncertain pitch values in Ref. WAV."
msgstr "用于过滤不确定音高值的阈值（0.0 到 1.0 之间的小数）。"

msgid "Threshold for filtering uncertain pitch values in USTX WAV."
msgstr "用于过滤不确定音高值的阈值（0.0 到 1.0 之间的小数）。"

msgid "Time Alignment"
msgstr "时间对齐"

msgid "Time Align Radius:"
msgstr "时间对齐半径："

msgid ""
"Radius parameter for the FastDTW algorithm.\n"
"A larger radius allows for more flexible alignment but increases computation "
"time.\n"
"Recommended value: 1."
msgstr ""
"FastDTW 算法的半径参数（正整数）。\n较大的半径允许更灵活的对齐，但会增加计算时间。推荐值：1。"

msgid "Pitch Alignment"
msgstr "音高对齐"

msgid "Semitone Shift:"
msgstr "半音偏移："

msgid ""
"Semitone shift between the USTX and Ref. WAV.\n"
"Example: If the USTX WAV is an octave higher than the Ref. WAV, set to 12; "
"otherwise, -12.\n"
"Set to 99 to enable automatic shift estimation."
msgstr ""
"歌姬 WAV 和参考 WAV 之间的半音偏移。\n例如：若 歌姬 WAV 比参考 WAV 高半度，则半音偏移为 1；\n若高一个八度，则为 12；低一个八度则为 -12。\n设置为 99 时，程序将自动估计半音偏移量。"

msgid "Pitch Align Smooth:"
msgstr "音高对齐平滑："

msgid "Controls the smoothing strength for pitch alignment."
msgstr "控制音高对齐的平滑程度（正整数，设置为 0 则不使用平滑）。"

msgid "Pitch Deviation Generation"
msgstr "音高偏差生成"

msgid "Scaler:"
msgstr "缩放因子："

msgid "Scaling factor for pitch deviation."
msgstr "音高偏差的缩放因子（正实数）。\n大于 1.0 时放大偏差，反之缩小；等于 1.0 时保持原状。"

msgid "Status: Waiting for input..."
msgstr "状态：等待用户操作..."

msgid "❌The value of \"{}\" should not be empty."
msgstr "❌\"{}\" 的值不能为空。"

msgid "❌The type of \"{}\" should be \"{}\"."
msgstr "❌\"{}\" 的类型应为 \"{}\"。"

msgid "✔️The value of \"{}\" is set to \"{}\"."
msgstr "✔️\"{}\" 的值已设置为 \"{}\"。"

msgid "Input Sequences"
msgstr "Input Sequences"

msgid "Processed Sequences"
msgstr "Processed Sequences"

msgid "Time (s)"
msgstr "Time (s)"

msgid "Frequency (Hz)"
msgstr "Frequency (Hz)"

msgid "Starting process..."
msgstr "开始处理..."

msgid "Searching for available Nvidia GPU..."
msgstr "正在寻找可用 Nvidia GPU..."

msgid "Loading USTX file..."
msgstr "正在加载 USTX 文件..."

msgid "Extracting pitch from USTX WAV..."
msgstr "正在从 歌姬 WAV 中提取音高..."

msgid "Extracting pitch from Reference WAV..."
msgstr "正在从参考 WAV 中提取音高..."

msgid "Ref. WAV Pitch"
msgstr "Ref. WAV Pitch"

msgid "USTX WAV Pitch"
msgstr "USTX WAV Pitch"

msgid "Unifying sequence time..."
msgstr "正在统一序列时间..."

msgid "Aligning sequence time..."
msgstr "正在对齐序列时间..."

msgid "Aligning sequence pitch..."
msgstr "正在对齐序列音高..."

msgid "Calculating pitch delta..."
msgstr "正在计算音高偏差..."

msgid "Aligned Ref. WAV Pitch"
msgstr "Aligned Ref. WAV Pitch"

msgid "Aligned USTX WAV Pitch"
msgstr "Aligned USTX WAV Pitch"

msgid "Pitch Deviation"
msgstr "Pitch Deviation"

msgid "Editing USTX pitch..."
msgstr "正在编辑 USTX 音高..."

msgid "Saving output..."
msgstr "正在保存输出..."

msgid " - PitchLoader Output"
msgstr " - PitchLoader Output"

msgid "Pitch loaded successfully!"
msgstr "音高加载成功！"

msgid ""
"\n"
"The estimated semitone shift is \"{}\"."
msgstr ""
"\n"
"估计的半音偏移为 \"{}\"."

msgid "Error"
msgstr "错误"

msgid "An error occurred!\n{}"
msgstr "发生错误！\n{}"

msgid "Nvidia GPU detected!"
msgstr "成功检测到 Nvidia GPU！"

msgid "No usable GPU detected. Pitch extraction may be slow."
msgstr "未检测到 Nvidia GPU 或其不适用。音高提取将消耗更长时间。"
